\documentclass[notes,page number,9pt,aspectratio=169,handout]{beamer}

\usetheme{moocnsi}
\usepackage{moocnsi}


%%%%%%%%%%%% FONTES
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{palatino} 


%%%%%%%%%%%% GRAPHIQUES
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{logos/}{figures/}{images/}}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tikz}
\usepackage{circuitikz}

\usetikzlibrary{chains,shapes}
\newcommand{\chainlabel}[2]{\path [<-, draw, shorten >=10pt] (#1) |- node [at end] {#2} ++(-0.5,0.2);}

\usepackage{pgfplots}

%%%%%%%%%%%% LANGUE
\usepackage[francais]{babel}

 
\begin{document}



\section[{\scshape Algorithme}]{{\scshape Algorithme :} une approche de définition}
\begin{frame}
\frametitle{Un peu d'histoire : les premiers algorithmes}
Voir le cours de Benjamin Wack \href{https://diu-eil.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/}{diu}
\begin{columns}[t]
\begin{column}{0.48\textwidth}
\begin{center}
Euclide d'Alexandrie \\
III$^\text{ième}$ si\`ecle avant JC.\\
~\\
\includegraphics[height=4cm]{euclide.jpg}\\
%
Calcul sur les entiers\\
$PGCD(a,b)$
\end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.48\textwidth}
\begin{center}
Muhammad ibn Musa al-Khwarizmi\\
IX$^\text{ième}$ si\`ecle.\\
~\\  
\includegraphics[height=4cm]{al-khawarizmi.jpg}

 Calcul algébrique\\
 $5=3.x+2$
\end{center}
\end{column}
\end{columns}

%
\end{frame}


\begin{frame}{des blocks et des listes}
\begin{block}{Tata}
un block normal
\end{block}

\begin{alertblock}{Titi}
\begin{itemize}
\item un alertblock
\begin{itemize}
\item des sous-item
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Tutu}
\begin{enumerate}[label=\Roman{*}.]
\item un exampleblock
\item un exampleblock
\item un exampleblock
\item un exampleblock
\item un exampleblock
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{du python}
\begin{columns}[t]
\column{0.5\linewidth}
Un exemple de programme \pythoninline{Python}
\begin{alertblock}{}
\begin{python}
def genere_premier(N_max):
  p = randrange(N_max)
  if test_primalite(p) :
    return p
  else :
    return genere_premier(N_max)
\end{python}
\end{alertblock}
\column{0.49\linewidth}
Il faut penser à l'option [fragile] 
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{un algorithme}
\small{
\begin{algobox}{Un algorithme}
\hspace{0.05\textwidth}\begin{minipage}[t]{0.925\textwidth}
%\LinesNotNumbered
\DontPrintSemicolon
\hspace{-1.5ex}\textbf{Dé-6()}\;
\BlankLine
\KwData{Une fonction \textbf{Dé-8()}  générateur aléatoire de $\{1,\cdots , 8\}$}
\KwResult{Une séquence i.i.d. de loi uniforme sur $\{1,\cdots, 6\}$}
\BlankLine
\Repeat{$X\leq 6$}{
$X=$\textbf{Dé-8()}  
}
\Return $X$
\end{minipage}
\end{algobox}
}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Un peu de Tikz}
\centerline{
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.4]%
    \draw 
   (0,0) node[draw,ellipse,my-blue] (instanceA) {
   \begin{minipage}{1.6cm}
   \begin{center}
   Instance\\problème $\mathcal{A}$
   \end{center}
    \end{minipage}}
    (8,0) node[draw,rectangle,my-fuscia] (reduction) {
   \begin{minipage}{2cm}
   \begin{center}
  Transformation \\ polynomiale\\ (réduction)
   \end{center}
    \end{minipage}}
  (16,0) node[draw,ellipse,thick,my-blue] (instanceB) {
   \begin{minipage}{1.5cm}
   \begin{center}
   Instance \\ problème $\mathcal{B}$
   \end{center}
    \end{minipage}}
    (24,0) node[draw,diamond,my-fuscia] (solver) {
   \begin{minipage}{1cm}
   \begin{center}
  Solveur $\mathcal{B}$
   \end{center}
    \end{minipage}}
    (30,0) node[] (yes) {yes}
    (24,-6) node[] (no) {no}
    ;
    \draw[->]  (instanceA) -- (reduction);
    \draw[->] (reduction) -- (instanceB);
    \draw[->] (instanceB) -- (solver);
    \draw[->]  (solver) -- (yes);
    \draw[->] (solver) -- (no);
 \end{tikzpicture} 
}

On dit que $\mathcal{A}$ se \alert{\textbf{réduit}} à $\mathcal{B}$ , noté $\mathcal{A}\leq_P\mathcal{B}$
\end{frame}

\end{document}

